\documentclass[a4paper,12pt,toc=listofnumbered]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian,ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\newcommand{\titletop}{
Міністерство освіти і науки України\par
Національний технічний університет України\par
``Київський політехнічний інститут''\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{
\Huge
Курсова робота\par
\Large
з дисципліни ``Архітектура Комп'ютерів''}
\newcommand{\titlelineII}{}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконавець роботи:\par
ст. Михайленко А. В.\par
ФІОТ гр. ІО-72}
\newcommand{\titlelineIV}{Керівник роботи:\par
Ст. викладач Ткаченко В. В.\par
\vspace{3mm}\par
Допущена до захисту\par
\vspace{3mm}\par
\rule{3.7cm}{.1mm} <<\rule{0.7cm}{.1mm}>> 2010 р.\par
\vspace{3mm}\par
Захищена\par
\vspace{2mm}\par
\rule{3.7cm}{.1mm} <<\rule{0.7cm}{.1mm}>> 2010 р.}
\newcommand{\titlebottom}{Київ --- 2010}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.4\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.2\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{16pt}{17pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}

  \parbox[t][0.36\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIV}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=2cm}% левое поле
\geometry{top=1cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=2cm}% нижнее поле


\begin{document}
\maketitle

\end{document}
